% ../teil-elektrizitaet.tex
\section*{Wie gehe ich mit Strom um?}

\eitherorbox{
    \begin{tikzpicture}\Large
    \node[draw,anchor=west] at (0,0) {Fasse einen Stecker an seinem Gehäuse an,};
    \node[draw,anchor=west] at (0,-3) {Mit einer Stricknadel darf man nicht};
    \node[draw,anchor=west] at (0,-6) {Bevor der Elektriker die Steckdose repariert,};
    \node[draw,anchor=west] at (0,-9) {Fasse nicht in eine Lampenfassung,};
    \node[draw,anchor=west] at (0,-12) {Lasse deinen Drachen nicht in der Nähe};
    \node[draw,anchor=west] at (0,-15) {Nur wenn du auf trockenem Boden stehst,};
    \node[draw,anchor=west] at (0,-18) {Deine Mutter bringt das defekte Bügeleisen};
    \node[draw,anchor=west] at (0,-21) {Kabel dürfen nicht beschädigt werden,};
    
    \node[draw,anchor=east] at (\textwidth,-1.5) {in einer Steckdose stochern.};
    \node[draw,anchor=east] at (\textwidth,-4.5) {zum reparieren ins Elektrofachgeschäft.};
    \node[draw,anchor=east] at (\textwidth,-7.5) {darfst du dir die Haare fönen.};
    \node[draw,anchor=east] at (\textwidth,-10.5) {wenn du ihn aus der Steckdose ziehst.};
    \node[draw,anchor=east] at (\textwidth,-13.5) {sonst gibt es einen Kurzschluss.};
    \node[draw,anchor=east] at (\textwidth,-16.5) {schaltet er die Sicherung aus.};
    \node[draw,anchor=east] at (\textwidth,-19.5) {wenn keine Birne eingeschraubt ist.};
    \node[draw,anchor=east] at (\textwidth,-22.5) {von Hochspannungsleitungen steigen.};
    \end{tikzpicture}
}{
    \begin{tikzpicture}\Large
    \node[draw,anchor=west] (1) at (0,0) {Fasse einen Stecker an seinem Gehäuse an,};
    \node[draw,anchor=west] (2) at (0,-3) {Mit einer Stricknadel darf man nicht};
    \node[draw,anchor=west] (3) at (0,-6) {Bevor der Elektriker die Steckdose repariert,};
    \node[draw,anchor=west] (4) at (0,-9) {Fasse nicht in eine Lampenfassung,};
    \node[draw,anchor=west] (5) at (0,-12) {Lasse deinen Drachen nicht in der Nähe};
    \node[draw,anchor=west] (6) at (0,-15) {Nur wenn du auf trockenem Boden stehst,};
    \node[draw,anchor=west] (7) at (0,-18) {Deine Mutter bringt das defekte Bügeleisen};
    \node[draw,anchor=west] (8) at (0,-21) {Kabel dürfen nicht beschädigt werden,};
    
    \node[draw,anchor=east] (a) at (\textwidth,-1.5) {in einer Steckdose stochern.};
    \node[draw,anchor=east] (b) at (\textwidth,-4.5) {zum reparieren ins Elektrofachgeschäft.};
    \node[draw,anchor=east] (c) at (\textwidth,-7.5) {darfst du dir die Haare fönen.};
    \node[draw,anchor=east] (d) at (\textwidth,-10.5) {wenn du ihn aus der Steckdose ziehst.};
    \node[draw,anchor=east] (e) at (\textwidth,-13.5) {sonst gibt es einen Kurzschluss.};
    \node[draw,anchor=east] (f) at (\textwidth,-16.5) {schaltet er die Sicherung aus.};
    \node[draw,anchor=east] (g) at (\textwidth,-19.5) {wenn keine Birne eingeschraubt ist.};
    \node[draw,anchor=east] (h) at (\textwidth,-22.5) {von Hochspannungsleitungen steigen.};
    
    \draw[color=red] (1) -- (d);
    \draw[color=red] (2) -- (a);
    \draw[color=red] (3) -- (f);
    \draw[color=red] (4) -- (g);
    \draw[color=red] (5) -- (h);
    \draw[color=red] (6) -- (c);
    \draw[color=red] (7) -- (b);
    \draw[color=red] (8) -- (e);
    \end{tikzpicture}
}
